[
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Francia?",
      "respuesta": "París"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
      "respuesta": "El Nilo"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
      "respuesta": "El Monte Everest"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el país más poblado del mundo?",
      "respuesta": "China"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?",
      "respuesta": "Vaticano"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
      "respuesta": "El Océano Pacífico"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?",
      "respuesta": "El Sahara"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el bosque más grande del mundo?",
      "respuesta": "La Amazonía"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el animal más grande del mundo?",
      "respuesta": "La ballena azul"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el animal más pequeño del mundo?",
      "respuesta": "La musaraña enana"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el planeta más grande del Sistema Solar?",
      "respuesta": "Júpiter"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el planeta más pequeño del Sistema Solar?",
      "respuesta": "Mercurio"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la estrella más brillante del cielo nocturno?",
      "respuesta": "Sirio"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la constelación más grande del cielo nocturno?",
      "respuesta": "Hydra"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la constelación más pequeña del cielo nocturno?",
      "respuesta": "Crux"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el número pi?",
      "respuesta": "3,1415926535897932384626433832795028841971693993751058209749445923078164062862089986280348253421170679"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la velocidad de la luz?",
      "respuesta": "299.792.458 metros por segundo"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula de la fuerza de gravedad?",
      "respuesta": "F = G * m1 * m2 / r^2"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula de la energía cinética?",
      "respuesta": "Ec = 1/2 * m * v^2"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula de la energía potencial gravitatoria?",
      "respuesta": "Ep = mgh"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula de la energía potencial elástica?",
      "respuesta": "Ep = 1/2 * k * x^2"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula de la ley de Ohm?",
      "respuesta": "V = I * R"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula de la ley de Faraday?",
      "respuesta": "E = -dФ/dt"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula de la ley de Kirchhoff?",
      "respuesta":
        "∑ I = 0\n∑ V = 0"
   },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el nombre del elemento químico más pesado?",
      "respuesta": "Oganesson"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del agua?",
      "respuesta": "H2O"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del dióxido de carbono?",
      "respuesta": "CO2"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del ácido clorhídrico?",
      "respuesta": "HCl"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del ácido sulfúrico?",
      "respuesta": "H2SO4"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del ácido nítrico?",
      "respuesta": "HNO3"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del amoníaco?",
      "respuesta": "NH3"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del etanol?",
      "respuesta": "C2H5OH"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del azúcar?",
      "respuesta": "C12H22O11"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química de la sal?",
      "respuesta": "NaCl"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del hierro?",
      "respuesta": "Fe"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del oro?",
      "respuesta": "Au"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química de la plata?",
      "respuesta": "Ag"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del cobre?",
      "respuesta": "Cu"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del mercurio?",
      "respuesta": "Hg"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del carbono?",
      "respuesta": "C"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del hidrógeno?",
      "respuesta": "H"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del oxígeno?",
      "respuesta": "O"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del nitrógeno?",
      "respuesta": "N"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del azufre?",
      "respuesta": "S"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del cloro?",
      "respuesta": "Cl"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del flúor?",
      "respuesta": "F"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del sodio?",
      "respuesta": "Na"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del potasio?",
      "respuesta": "K"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del calcio?",
      "respuesta": "Ca"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del magnesio?",
      "respuesta": "Mg"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del hierro?",
      "respuesta": "Fe"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del cobre?",
      "respuesta": "Cu"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del zinc?",
      "respuesta": "Zn"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del níquel?"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del níquel?",
      "respuesta": "Ni"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del cobalto?",
      "respuesta": "Co"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del manganeso?",
      "respuesta": "Mn"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del cromo?",
      "respuesta": "Cr"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del molibdeno?",
      "respuesta": "Mo"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del tungsteno?",
      "respuesta": "W"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del selenio?",
      "respuesta": "Se"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del yodo?",
      "respuesta": "I"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del boro?",
      "respuesta": "B"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del silicio?",
      "respuesta": "Si"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del fósforo?",
      "respuesta": "P"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del azufre?",
      "respuesta": "S"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del cloro?",
      "respuesta": "Cl"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del flúor?",
      "respuesta": "F"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del litio?",
      "respuesta": "Li"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del sodio?",
      "respuesta": "Na"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del potasio?",
      "respuesta": "K"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del rubidio?",
      "respuesta": "Rb"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del cesio?",
      "respuesta": "Cs"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del francio?",
      "respuesta": "Fr"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del berilio?",
      "respuesta": "Be"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del magnesio?",
      "respuesta": "Mg"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del calcio?",
      "respuesta": "Ca"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del estroncio?",
      "respuesta": "Sr"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del bario?",
      "respuesta": "Ba"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del radio?",
      "respuesta": "Ra"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del boro?",
      "respuesta": "B"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del aluminio?",
      "respuesta": "Al"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del galio?",
      "respuesta": "Ga"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del indio?",
      "respuesta": "In"
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué año se descubrió América?",
      "respuesta": "1492."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Australia?",
      "respuesta": "Camberra."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién escribió 'Romeo y Julieta'?",
      "respuesta": "William Shakespeare."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el elemento más abundante en la corteza terrestre?",
      "respuesta": "Oxígeno."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué año se celebró la primera Copa Mundial de la FIFA?",
      "respuesta": "1930."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién pintó la 'Mona Lisa'?",
      "respuesta": "Leonardo da Vinci."
    },
    {
      "id": 8,
      "pregunta": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
      "respuesta": "Océano Pacífico."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?",
      "respuesta": "George Washington."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué planeta es conocido como el 'Planeta Rojo'?",
      "respuesta": "Marte."
    }
  ]